陳茂波：年輕人或對前景轉牛角尖 但辦法總比困難多

今年度的財政預算案財政盈餘為928億元，比政府去年估算多逾800億元，再次「估錯數」。財政司司長陳茂波今日在網誌選文，提到日前出席香港專業聯盟的午餐會，指不少人最關心的政府錄得超乎預期、900多億盈餘，強調「應使則使」，必須保持頭腦冷靜，考慮盈餘的性質及來源、香港和外圍的經濟環境、社會未來需要，以及社會期望，務實地和負責任地應使則使，又坦言以政府現時的財政實力，有能力更加進取，善用資源推出更多關愛社群、謀劃未來的措施，引述不少專業界別的朋友都贊同成立「稅務政策組」的建議。

他又說，日前出席青協的「預算案Online@M21」網上直播論壇，與中學生和青少年交流。他指覺得香港作為一個國際城市，年輕人「走出去」增廣見聞、建立自信十分重要，應該給予他們更多扶持和鼓勵。陳茂波又稱，明白不是每一位年輕人在畢業後都喜歡從事傳統的行業，不應埋沒他們的天賦和夢想，故政府大力支援例如創科和創意產業等新興行業發展。

陳茂波稱，很高興見到香港的新一代十分關注社會事務，也對未來抱有理想、有抱負、有熱誠，部分年輕人或許對前景感到焦慮不安，有時甚至會轉「牛角尖」，但「辦法總比困難多，只要我們面向陽光，陰暗的身影永遠會在我們身後」，寄語年輕人保持積極樂觀的態度，朝著目標奮發向上，「努力的付出一定能引領我們找到光明的前路」。

未坐正已經咁鳩
坐正香港真係

正能量爆登
每日活在打飛機之下

其中一個辦法未就係推翻港共囉

陳茂波一定係推翻後清算名單頭幾位

住係你既當房好正面

辦法係走粉、搞劏房定囤地

陳茂波辦法總比困難多
誹謗冇事,囤地冇事,劏房冇事,避稅冇事,醉駕冇事